\message{ !name(md2.tex)}\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}

\newcommand{\rn}{\mathbb R ^n}

\title{Algebra lineare}
\author{Noacco Francesco}
\date{March 16, 2020}
\begin{document}

\message{ !name(md2.tex) !offset(-3) }

\maketitle
\section{n-ple}
\subsection{Operazioni}
\begin{itemize}
  \item Modulo
    \[||A|| = \sqrt{\sum a_{i}^{2}}\]
  \item Addizione
    \[C = (a_{1},\dots,a_{n}) + (b_{1},\dots,b_{n}) = (a_{1}+b_{1},\dots,a_{n}+b_{n})\]
    \begin{itemize}
      \item Associativa
      \item Commutativa
      \item Esistenza elemento neutro \(0\)
      \item Essitenza inverso \(\overline{A}\)
    \end{itemize}
  \item Prodotto per uno scalare
    \[\lambda A = (\lambda a_{1}, \dots, \lambda a_{n})\]
    \begin{itemize}
      \item Distributivo, sia per lo scalare sia per le n-ple
      \item Elemento neutro \(1\)
      \item Soddisfa \((\lambda \delta) A = \lambda (\delta A)\)
    \end{itemize}
  \item
\end{itemize}
\section{Spazi vettoriali}
\(V \in \rn\) si dice \textbf{spazio vettoriale} se
\begin{itemize}
  \item Somma: \textbf{Associativa} e \textbf{commutativa}
  \item Esistenza \textbf{elemento neutro} per la \textbf{somma}: \(0 \in V\)
  \item Ogni elemento \(v \in V\) deve avere un \textbf{opposto}: \(\left< -v\right> \in V\)
  \item Prodotto: \textbf{Distributivo}, sia per vettori che per scalari
  \item Esistenza \textbf{elemento neutro} per la \textbf{prodotto}: \(1 \in V\)
\end{itemize}

\end{document}

\message{ !name(md2.tex) !offset(-55) }
